[打倒昨日的我] 一月林鄭先話未有計劃調整按揭成數

Source: Twitter ()

林鄭月娥一月八日上午出席行政會議前會見傳媒的答問內容（節錄）：
在按揭成數，我聽到很多意見說「供得起」但沒有首期，但大家可以想像，現在所謂「供得起」，如果按我們一貫的說法，就是那個affordability ratio，即可負擔供樓的比率，已經去到百分之七十幾。這個只是在他只借七成來供樓，如果你說放寬給他們借更多，那可能他們供樓的負擔亦會更加大。更重要的是信息發放的考慮，因為香港的樓市是非常非常敏感的，所以在信息發放方面，如果讓市民感覺到政府現在很擔心樓市調整、又可能會做一些措施，可能並不是一件很理想的事，所以這個特區政府會極度審慎來考慮。我留意到財政司司長其實都是這樣說，他舉了一連串他會考慮的因素，才會進入作出一個調整的考慮，譬如不會影響銀行體系的穩健、不會為樓市火上加油、要看私樓的供應和樓價的調整，所以簡單來說這個議題我們未有即時的計劃，亦都會極度審慎才會去移動這些有關於私人房屋現有的措施。

Link:

好打得的林鄭今日打倒了一月的林鄭

Push

push 2

push 3

push 4

push 5

push 6

push 7

push 8

push 9

push 10